<resources>
    <string name="app_name">Cerdas Tangkas</string>
    <string name="soekarno">Presiden pertama Republik Indonesia ialah Soekarno yang biasa dipanggil Bung Karno. Ia lahir di Surabaya, Jawa Timur, 6 Juni 1901 dan meninggal di Jakarta, 21 Juni 1970. Ayahnya bernama Raden Soekemi Sosrodihardjo dan ibunya Ida Ayu Nyoman Rai.\nSewaktu kecil, Soekarno pernah beberapa tahun hidup bersama orang tuanya di Blitar. Semasa SD hingga tamat, beliau tinggal di Surabaya, indekos di rumah Haji Oemar Said Tokroaminoto, politisi kawakan pendiri Syarikat Islam. Kemudian ia melanjutkan sekolah di HBS (Hoogere Burger School). Saat belajar di HBS itu, Soekarno telah menggembleng jiwa nasionalismenya. Selepas lulus HBS tahun 1920, pindah ke Bandung dan melanjut ke THS (Technische Hoogeschool atau sekolah Tekhnik Tinggi yang sekarang menjadi IT.Ia berhasil meraih gelar “Ir” pada 25 Mei 1926.\nKemudian beliau merumuskan ajaran Marhaenisme dan mendirikan PNI (Partai Nasional lndonesia) pada 4 Juli 1927, dengan tujuan Indonesia Merdeka. Akibatnya, Belanda memasukkannya ke penjara Sukamiskin, Bandung pada 29 Desember 1929. Delapan bulan kemudian baru disidangkan. Dalam pembelaannya berjudul Indonesia Menggugat, beliau menunjukkan kemurtadan Belanda, bangsa yang mengaku lebih maju itu.\nPembelaannya itu membuat Belanda makin marah. Sehingga pada Juli 1930, PNI pun dibubarkan. Setelah bebas pada tahun 1931, Soekarno bergabung dengan Partindo dan sekaligus memimpinnya. Akibatnya, beliau kembali ditangkap Belanda dan dibuang ke Ende, Flores, tahun 1933. Empat tahun kemudian dipindahkan ke Bengkulu.\nSetelah melalui perjuangan yang cukup panjang, Bung Karno dan Bung Hatta memproklamasikan kemerdekaan RI pada 17 Agustus 1945. Dalam sidang BPUPKI tanggal 1 Juni 1945, Ir.Soekarno mengemukakan gagasan tentang dasar negara yang disebutnya Pancasila. Tanggal 17 Agustus 1945, Ir Soekarno dan Drs. Mohammad Hatta memproklamasikan kemerdekaan Indonesia. Dalam sidang PPKI, 18 Agustus 1945 Ir.Soekarno terpilih secara aklamasi sebagai Presiden Republik Indonesia yang pertama.\nSebelumnya, beliau juga berhasil merumuskan Pancasila yang kemudian menjadi dasar (ideologi) Negara Kesatuan Republik Indonesia. Beliau berupaya mempersatukan nusantara. Bahkan Soekarno berusaha menghimpun bangsa-bangsa di Asia, Afrika, dan Amerika Latin dengan Konferensi Asia Afrika di Bandung pada 1955 yang kemudian berkembang menjadi Gerakan Non Blok. Pemberontakan G-30-S/PKI melahirkan krisis politik hebat yang menyebabkan penolakan MPR atas pertanggungjawabannya. Sebaliknya MPR mengangkat Soeharto sebagai Pejabat Presiden. Kesehatannya terus memburuk, yang pada hari Minggu, 21 Juni 1970 ia meninggal dunia di RSPAD. Ia disemayamkan di Wisma Yaso, Jakarta dan dimakamkan di Blitar, Jatim di dekat makam ibundanya, Ida Ayu Nyoman Rai. Pemerintah menganugerahkannya sebagai “Pahlawan Proklamasi”.</string>
    <string name="fatmawati">Kalian pasti percaya dengan kata-kata, ada wanita hebat dibalik seorang lelaki yang hebat. Kehebatan dan kesukesan dari presiden pertama Indonesia, Ir.soekarno juga tidak akan terlepas dari campur tangan istrinya yaitu Ibu Fatmawati. Ibu Fatmawati lahir di daerah Bengkulu pada tanggal 15 Februari tahun 1923. Dalam biografi Fatmawati diceritakan bahwa beliau menempuh pendidikan di Hollandsch inlandsche School (HIS). Selanjutnya beliau juga menempuh pendidikan khusus di sebuah sekolah yang dikelola oleh organisasi katolik.\nFatmawati mulai menyukai dan minat pada organisasi sejak beliau berada sekolah dasar. Pada saat itu beliau aktif dalam organisasi naysatul asyiyah yang merupakan organisasi perempuan dibawah organisasi muhamamdiyah. Beliau mulai kenal dengan Soekarno, sejak Soekarno dipindahkan ke tempat perasinganya yaitu didaerah Flores, NTT. Pada saat itu Bung Karno bekerja sebagai seorang pengajar di sekolah muhammadiyah dan fatmawati menjadi siswanya pada saat itu. Dalam biografi Fatmawati diceritakan bahwa fatmawati tinggal dirumah Bung Karno bersama istrinya yaitu Bu Inggit.Akhirnya Soekarno bercerai dengan Ibu Inggit dan memperistri Ibu Fatmawati. Pernikahan Ir. Soekarno dan Fatmawati dilakukan pada tahun 1943 yang dilaksanakan di Jakarta. Dikarenakan masalah yang semakin banyak, menjadikan Fatmawati ikut hijrah ke Jakarta dan mendampingi Soekarno disana. Setelah menikah satu tahun, akhirnya mereka dikaruniai seorang putra yang bernama Muhammad Guruh Soekarno Putra. Pada tahun 1945 setelah Jepang menyerah kepada sekutu, terjadi suatu masalah yang cukup hebat dan muncul cerita bahwa Soekarno dan Hatta menghianati bangsa Indonesia. Tetapi itu hanya bualan yang dibuat oleh Jepang saja. Dalam biografi Fatmawati, tentang berita ini juga banyak diceritakan.\nPada suatu malam, Soekarno dibawa ke Rengasdengklok dan disuruh oleh para pemuda untuk segera memplokamirkan kemerdekaan. Pada saat itu banyak sekali pemuda yang berkumpul didepan rumah Fatmawati. Akhirnya Bung Karno dan Bung Hatta keluar dan berkata bahwa semuanya sudah dipersiapkan. Melihat hal itu Ibu Fatmawati akhirnya mengambil kain yang dia jahit sendiri. Bahan bendera tersebut dia terima dari seorang pemuda yang bernama Chaerul Bisri. Bendera pertama yang dikibarkan itu, sekarang disimpan di Monumen Nasional Indonesia. Ketika membaca biografi Fatmawati, kita akan tahu bagaimana perjuangan beliau untuk mendukung kemerdekaan Indonesia.\nPada tanggal 17 agustus 1945, proklamasi kemerdekaan Indonesia akhirnya dikumandangkan. Selanjutnya Ibu Fatmawati dan rekannya S.K Trimutri mengibarkan bendera merah putih pada saat berkumandangnya lagu Indonesia Raya. Beliau juga melahirkan putra dan putri lainnya dari Soekarno. Soekarno juga minta izin untuk menikah dengan Hartini. Mendengar itu, Fatmawati minta untuk dipulangkan ke orang tuanya. Fatmawati meninggal dunia pada tanggal 14 Mei 1980.</string>
    <string name="proklamasi">Proklamasi Kemerdekaan Indonesia diawali dengan dijatuhkannya bom atom oleh tentara Amerika Serikat pada tanggal 6 Agustus 1945 di kota Hiroshima, Jepang. Kemudian pada tanggal 9 Agustus 1945 bom atom kedua dijatuhkan di kota Nagasaki Jepang. Hal ini menyebabkan Jepang menyerah tanpa syarat kepada sekutu yang diketuai oleh Amerika Serikat.\nPada saat itulah kesempatan dipergunakan sebaik-baiknya oleh para pejuang kemerdekaan bangsa Indonesia untuk memproklamasikan kemerdekaan Indonesia terlepas dari belenggu penjajahan Jepang. Namun dalam pelaksanaannya terdapat perbedaan pendapat diantara para pejuang. Pejuang golongan muda yang antara lain terdiri dari Sukarni, Adam Malik, Kusnaini, Syahrir, Soedarsono,Soepono, Chaerul Saleh menghendaki kemerdekaan secepat mungkin dan pejuang golongan tua yang antara lain Soekarno dan Hatta tidak ingin terburu-buru karena mereka tidak menginginkan terjadinya pertumpahan darah pada saat proklamasi. Soekarno belum yakin bahwa Jepang memang telah menyerah, dan dengan proklamasi kemerdekaan saat itu dapat menimbulkan pertumpahan darah yang besar, serta dapat berakibat sangat fatal jika para pejuang Indonesia belum siap.\nKemudian pertemuan pun dilakukan dalam bentuk rapat PPKI (Panitia Persiapan Kemerdekaan Indonesia atau disebut juga Dokuritsu Zyunbi Linkai dalam bahasa Jepang). Para pejuang golongan muda tidak menyetujui rapat itu, dan menganggap PPKI adalah sebuah badan yang dibentuk oleh Jepang. Mereka menginginkan kemerdekaan atas usaha bangsa kita sendiri, bukan dari pemberian Jepang. Pada saat itu para pejuang golongan muda kehilangan kesabaran kemudian mereka menculik Soekarno dan Hatta serta membawanya ke Rengasdengklok, yang kemudian terkenal sebagai peristiwa Rengasdengklok. Tujuan penculikan itu adalah agar Ir. Soekarno dan Drs. Moh. Hatta tidak terpengaruh oleh Jepang. Mereka meyakinkan Soekarno bahwa Jepang telah menyerah dan para pejuang telah siap untuk melawan Jepang serta siap menanggung risikonya.\nSementara itu di Jakarta, golongan muda yang diwakili Wikana dan golongan tua yang diwakili Mr. Ahmad Soebardjo melakukan perundingan. Mr. Ahmad Soebardjo menyetujui untuk memproklamasikan kemerdekaan Indonesia di Jakarta. Maka diutuslah Yusuf Kunto untuk mengantar Ahmad Soebardjo ke Rengasdengklok. Mereka menjemput Ir. Soekarno dan Drs. Moh. Hatta kembali ke Jakarta. Mr. Ahmad Soebardjo berhasil meyakinkan para pemuda untuk tidak terburu-buru memproklamasikan kemerdekaan. Setelah tiba di Jakarta, mereka langsung menuju ke rumah Laksamana Maeda di Oranye Nassau Boulevard (sekarang menjadi Jl. Imam Bonjol No. 1 gedung museum perumusan teks proklamasi) yang diperkirakan aman dari Jepang. Sekitar 15 pemuda berkumpul di sana antara lain B.M. Diah, Bakri, Sayuti Melik, Iwa Kusumasumantri, Chaerul Saleh, untuk menegaskan bahwa pemerintah Jepang tidak campur tangan tentang proklamasi.\nKalimat pertama teks Proklamasi adalah saran Ahmad Soebardjo yang diambil dari rumusan Badan Penyelidik Usaha Persiapan Kemerdekaan Indonesia (BPUPKI), dan kalimat terakhir disarankan oleh Mohammad Hatta. Ir. Soekarno menulis teks naskah "Proklamasi Klad". Para pejuang muda menuntut Soekarno untuk segera memproklamasikan kemerdekaan melalui radio, disusul pengambilalihan kekuasaan. Mereka juga menolak rencana PPKI untuk memproklamasikan kemerdekaan pada 16 Agustus 1945. Dikediaman Laksamana Maeda (Jl. Imam Bonjol No. 1) para pejuang kemerdekaan melakukan rapat semalam suntuk untuk mempersiapkan teks Proklamasi. Dalam rapat tersebut dihasilkanlah konsep naskah Proklamasi dan telah disepakati konsep Soekarnolah yang diterima, kemudian disalin dan diketik oleh Sayuti Melik, dan pagi harinya tanggal 17 Agustus 1945.\nDikarenakan alasan keamanan pembacaan teks Proklamasi dilakukan di rumah kediaman Soekarno di Jalan Pegangsaan Timur No. 56 Jakarta (sekarang menjadi Jalan Proklamasi No. 1). Tepat pada jam 10 pagi waktu Indonesia bagian barat hari Jum’at Legi, Soekarno yang didampingi Moh. Hatta membacakan naskah Proklamasi Kemerdekaan Indonesia.</string>
    <string name="bpupki">Usaha Bangsa Indonesia untuk menjadi Negara yang berdiri sendiri telah dijanjikan oleh perdana Mentri Koiso dan usaha yang telah dipersiapkan oleh BPUPKI tidaklah sia sia. Ini dibuktikan dengan dipanggilnya tokoh-tokoh Indonesia yang saat itu memang sudah terkenal yakni Ir. Soekarno, Hatta, dan Radjiman Widedyodiningrat ke Dalat, Saigon(Vietnam) Pada tanggal 9 Agustus 1945. Tentu kedatangan ini berdasarkan undangan panglima Angkaan Perang Jepang di Asia Tenggara yakni Marsekal Terauchi.\nPada tanggal tanggal 1 Maret 1945 pemerintah Jepang di bawah pimpinan Letnan Jenderal Kumachi Harada mengumumkan pembentukan Badan Penyelidik Usaha-Usaha Persiapan Kemerdekan Indonesia (BPUPKI atau Dokuritsu Junbi Coosakai). Tugas Utama dari BPUPKI adalah untuk mempelajari dan menyelidiki hal-hal penting yang berkaitan dengan berbagai hal yang menyangkut Pembentukan Negara Indonesia yang merdeka.\nBPUPKI resmi di bentuk pada tanggal 29 April 1945 yang mana bertepatan dengan ulang tahun Kaisar Jepang dan Dr. KRT. Radjiman Wedyodiningrat ditunjuk sebagai ketua didampingi dua orang ketua muda yaitu R.P. Suroso dan Icihibangase. Selain menjadi ketua muda, R.P Suroso juga diangkat menjadi kepala kantor tata usaha BPUPKI dibantu Toyohiko Masuda dan Mr. A.G. Pringgodigdo.\nSelama terbentuknya BPUPKI, organisasi tersebut mengadakan sidang dua kali. Sidang pertama di adakan tanggal 29 Mei sampai 1 Juni 1945 dan sidang yang kedua diadakan pada tanggal 10 sampai 1 Juli 1945. Rumusan sidang pertama membahas mengenai rancangan dasar negara. Tiga tokoh yang meyampaikan pandangannya adalah Ir.Soekarno, Muh. Yamin dan Dr. Soepomo. Sedangkan pada sidang ke dua dibahas tentang rancangan Undang-Undang Dasar 1945.</string>
    <string name="uud1945">BPUPKI (Badan Penyelidik Usaha Persiapan Kemerdekaan Indonesia) dibentuk pada tanggal 29 April 1945 badan ini merupakan badan yang merancang konstitusi 1945. Selama sesi pertama yang berlangsung pada 28 Mei - 1 Juni 1945, Pada saat itu Bung Karno menyampaikan gagasan "Dasar Negara", yang ia beri nama Pancasila.\nPada tanggal 22 Juni 1945, 38 anggota BPUPKI membentuk Panitia Sembilan yang terdiri dari 9 orang untuk merancang Piagam Jakarta yang akan menjadi naskah Pembukaan UUD 1945. Setelah dihapusnya kata "dengan kewajiban menjalankan syariah Islam bagi pemeluk-pemeluknya" kemudian naskah Piagam Jakarta dijadikan naskah Pembukaan UUD 1945 yang kemudian diresmikan pada 18-Agustus-1945 oleh PPKI (Panitia Persiapan Kemerdekaan Indonesia). Pengesahan UUD 1945 ditetapkan oleh KNIP (Komite Nasional Indonesia Pusat) pada sidangnya tanggal 29 Agustus 1945.\nKemudian Naskah rancangan UUD 1945 dibuat pada saat Sidang Ke-2 BPUPKI tanggal 10-17 Juli 1945. dan Tanggal 18-Agustus-1945, PPKI mengesahkan UUD 1945 sebagai Undang-Undang Dasar Republik Indonesia.\nUUD 1945 diresmikan menjadi undang-undang dasar negara oleh PPKI (Panitia Persiapan Kemerdekaan Indonesia) pada 18-Agustus-1945. Namun Sejak 27 Desember 1949, di Indonesia berlaku Konstitusi RIS, dan sejak tanggal 17 Agustus 1950 di Indonesia berlaku UUDS 1950. Kemudian pada Dekrit Presiden 5 Juli 1959 kembali memberlakukan UUD 1945, dengan dikukuhkan secara aklamasi oleh DPR pada tanggal 22 Juli 1959. Pada periode 1999-2002, UUD 1945 mengalami 4 kali amendemen (perubahan), yang mengubah susunan lembaga-lembaga dalam sistem ketatanegaraan Republik Indonesia.</string>
</resources>
